<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://CarryCKW.github.io</id>
    <title>Great Perheps</title>
    <updated>2020-09-14T11:39:07.650Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://CarryCKW.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://CarryCKW.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Take a break, write some code, and do what you do best.</subtitle>
    <logo>https://CarryCKW.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://CarryCKW.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Great Perheps</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[近日感想]]></title>
        <id>https://CarryCKW.github.io/7tvxcyHGx/</id>
        <link href="https://CarryCKW.github.io/7tvxcyHGx/">
        </link>
        <updated>2020-09-14T03:41:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>能够和这两个同学组队估计是这段时间来最幸运的事了叭，其实我还是很享受这段游戏体验的，果然一群人一起努力比一个人孤军奋战有意思，不由得想到在计科院居然只找到一两人和我讨论讨论技术或者生活感想，还是志同道合的人难找啊！<br>
和他们这段时间的思维碰撞还是让我回想起那句让人为之一颤的话，没有数学思维的Coder只能固步自封，在写完这几行代码后我尽然没有多少成就感，并不是说难度不高，而是当我回看我写好的代码时不愿面对的现实，代码风格着实是一大原因，功能划分也有模糊的界限，以导致糟糕的观赏体验，或许结果不需要太在乎过程，但这不是我接受的；又或许我正在远离数学的道路上越走越远，希望不会发生叭。<br>
那么如何找到我久久期待的呢？打破假装的冷漠？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[JVM运行时数据区域]]></title>
        <id>https://CarryCKW.github.io/eiF1-qK28/</id>
        <link href="https://CarryCKW.github.io/eiF1-qK28/">
        </link>
        <updated>2020-05-25T08:20:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>1.总体上，JVM所管理的内存将会包括以下几个部分。<br>
<img src="https://CarryCKW.github.io/post-images/1590399408791.svg" alt="" loading="lazy"><br>
那么接下来对他们详细的讲述，以备今后之需😄。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1.总体上，JVM所管理的内存将会包括以下几个部分。<br>
<img src="https://CarryCKW.github.io/post-images/1590399408791.svg" alt="" loading="lazy"><br>
那么接下来对他们详细的讲述，以备今后之需😄。</p>
<!-- more -->
<h1 id="21程序计数器">2.1<strong>程序计数器</strong></h1>
<p>程序计数器可以看作是当前线程所执行的字节码的行号计数器，而计数器本身的值通过被字节码解释器改变，以此来选取下一条需要执行的字节码指令。<br>
由于Java虚拟机的多线程是通过线程轮流切换、分配处理器执行时间的方式实现的，在任何一个确定的时间点上，一个处理器（对于多核处理器来说是一个内核）都只会执行一条线程中的指令。因此，为了能够在多线程切换中能够恢复到上一次正确的位置，每个线程都会有属于自己的独有的程序计数器，并且各线程的PC互不影响，我们称这类内存为“线程私有”的内存。</p>
<!-- more -->
<h1 id="22java虚拟机栈">2.2<strong>Java虚拟机栈</strong></h1>
<p>虚拟机栈描述的是Java方法执行的线程内存模型。每个方法被执行的时候，Java虚拟机都会同步创建一个栈帧（Stack Frame）用于存储局部变量表、操作数栈、动态连接、方法出口等信息。每一个方法被调用到执行结束的过程中，都伴随着栈帧在虚拟机栈的出栈，入栈。其生命周期和线程一样。<br>
对于程序员来说，比较关心的是“堆”和“栈”，一般来说栈指的是这里的虚拟机栈，更多情况下是虚拟机栈中局部变量表部分。<br>
局部变量表中存放了编译器可知的Java虚拟机基本数据类型（char, int, boolen...)、对象引用(reference类型，它不同于对象本身，可能是指向对象起始地址的指针，也可能是代表对象的句柄) 和 returnAddress类型(指向一条字节码指令的地址)。而这些数据在局部标量表中存储空间以局部变量槽(Slot)来表示，并且数据本身的大小决定了Slot占据的数量。进入一个方法后，在方法需要在栈帧中占多大的局部变量空间在编译期间就可以确定，并且在运行时不会改变局部变量表的大小(这里的大小指变量槽的数量)。<br>
对于此内存区域的两类异常状况：</p>
<ul>
<li>StackOverflowError: 如果线程请求的栈深度大于虚拟机允许的最大深度。</li>
<li>OutOfMenoryError(OOM): 如果虚拟机允许栈容量动态扩展，那么当栈扩展无法申请到足够的内存则抛出。</li>
</ul>
<!-- more -->
<h1 id="23本地方法栈">2.3<strong>本地方法栈</strong></h1>
<p>本地方法栈和虚拟机栈的作用跟相似，虚拟机栈为虚拟机执行的Java方法服务，而本地方法栈为虚拟机使用到本地方法服务。根据不同的虚拟机实现，可能将本地方法栈和虚拟机栈合并(如Spot)，本地方法栈也会在响应的时候抛出和虚拟机栈一样类型的错误。</p>
<!-- more -->
<h1 id="24java堆">2.4<strong>Java堆</strong></h1>
<p>如图中所示的，Java堆是所有线程共享的内存区域，在虚拟机启动时创建。此内存区域的唯一目的是存放对象实例，几乎所有的对象实例在这里分配内存。(当然，随着即时编译技术的进步，比如逃逸分析技术的日渐强大，栈上分配、标量替换使得Java对象必须在Heap上分配内存变得不是那么绝对。)<br>
Java堆存储内容的共性是，无论哪个区域，存储的都是对象的实例，有些将Java堆进行例如“新生代、老年代、永久代......”这样的划分，只是为了更好的回收内存，或者更快速得分配内存，这里暂不讨论GC或者分配的细节。</p>
<!-- more -->
<h1 id="25方法区">2.5<strong>方法区</strong></h1>
<p>作为各个线程共享的内存区域，其用于存储已被虚拟机加载的类型信息、常量、静态变量、即时编译器编译后的代码缓存等数据。当然《Java虚拟机规范》对方法区的约束比较宽松，和Java堆一样不需要连续的内存空间和可以选择固定大小或者可扩展。对于这个区域的内存回收目标主要是针对常量池的回收和对类型的卸载；同样，如果在方法区无法满足新的分配内存需求，将会抛出OOM异常。</p>
<!-- more -->
<h1 id="26运行时常量池">2.6<strong>运行时常量池</strong></h1>
<p>运行时常量池是方法区的一部分。Class文件除了包含类的版本、字段、方法、接口等描述信息，还有常量池表(Constant Pool Table)，用于存放编译期间各种生成的字面量于符号引用，而这部分内容将在类加载后存放到方法区的运行时常量池中。<br>
运行时常量池也具备动态性，也就是说，并非预置入Class文件的常量池的内容才能进入方法区运行时常量池，运行时也可以将新的常量放入池中。<br>
同样，如果收到方法去内存的限制，抛出OOM异常。</p>
<!-- more -->
<p>——本内容来自于《Java深入理解》-Java内存区域，以上为个人总结。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A dream away]]></title>
        <id>https://CarryCKW.github.io/cNC0UKbIP/</id>
        <link href="https://CarryCKW.github.io/cNC0UKbIP/">
        </link>
        <updated>2020-05-24T14:15:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>经过昨晚的雨，今天不是显得那么闷热了，但起床后还是能依稀记得刚才的梦，梦中，教室里上着课，可能已经是中午了，大家都在午觉，你也依靠在木桌上尝试着远离着大夏天的热度，我知道你没有睡着，但我还是尝试着慢慢倚靠过来，不经意发现了你动了一下，此时，梦结束了。最近看了一遍《声之形》，里面的石田将也好幸运啊，他不断的学习手语，无意间找到了西宫上课的地方，并付出了好多，曾经被他欺负的女孩能够被他温柔的改过所感动，或许在我们看来他努力地救赎曾经的自己，也是为了抓住现在的西宫，可这总能发生多少次呢。或许我就是那个石田，当我走了一圈世界后，世界成就了适合你的我，可你不再认识我了，我试着让你再次认识我，可过去不会答应啊，反正你也要快奔向成功了，还是希望将来的你，即使在遭遇人生低谷的时候，不要灰心，至少曾经有人被你的魅力所吸引，曾经是，现在是，以后也是！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[someone]]></title>
        <id>https://CarryCKW.github.io/-GdGZqcP8/</id>
        <link href="https://CarryCKW.github.io/-GdGZqcP8/">
        </link>
        <updated>2020-05-24T14:09:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>As for me, dreams will happen to me everynight. Sometimes I can clearly remember what happened in my dream last night, that feeling , which makes me surrounded by the real one. why those things can't leave me alone ,even i am unable to go back to that time, maybe that's memory, always means someone. I enjoy that someone who makes me feel tranquil and really know me, for that. I become fagged to simulate to be unreal. If there is no chance to continue, I will focus on myself.</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>